

\beginsong
\songname{Bedna od whisky}
\songautor{Miki Ryvola}

\verse
[Ami]{}Dneska už mi [C]fóry ňák [Ami]nejdou přes pys[E7]ky,
[Ami]stojím s dlouhou [C]kravatou na [Ami]bedně [E7]od whis[Ami]ky.
Stojím s dlouhým [C]obojkem [Ami]jak stájovej [E7]pinč,
tu [Ami]kravatu co [C]nosím, mi [Ami]navlík [E7]soudce [A]Lynč.
\endverse

\refrain
Tak [A]kopni do tý [D]bedny, ať [E]panstvo neče[A]ká,
jsou dlouhý schody [D]do nebe a [E]{}štreka dale[A]ká.
Do nebeskýho [D]baru já [E]sucho v krku [A]mám, {}
tak kopni do tý [D]bedny, ať [E]na cestu se [A]dám. [Ami]{}
\endrefrain

\verse
Mít tak všechny bedny od whisky vypitý,
postavil bych malej dům na louce ukrytý.
Postavil bych malej dům a z okna koukal ven
a chlastal bych tam s Billem 
a chlastal by tam Ben.
\endverse

\verse
Kdyby si se hochu jen pořád nechtěl rvát,
nemusel jsi dneska na týhle bedně stát.
Moh' si někde v suchu tu svoji whisky pít,
nemusel jsi hochu na krku laso mít.
\endverse

\verse
Když jsem štípnul koně a ujel jen pár mil,
nechtěl běžet dokavaď se whisky nenapil.
Zatracená smůla zlá a zatracenej pech,
když kůň cucá whisku jak u potoka mech.
\endverse


\verse
Až kopneš do tý bedny, jak se to dělává,
do krku ti zůstane jen dírka mrňavá.
Jenom dírka mrňavá a k smrti jenom krok,
má to smutnej konec — a whisky ani lok.
\endverse

\refrain
\endrefrain

\endsong
